產官學攜手合作  新北擬4年內助學生申請百件專利 - 生活	
2023-10-25	
https://www.chinatimes.com/realtimenews/20231025001823-260405	
新北市教育局今年推動「愛迪生計畫」，結合24所技術型高中攜手經濟部智慧財產局及中華民國專利師公會共同辦理，培訓第一批23位專利教育種子教師，教育局長張明文說，今年8月與智財局簽署合作備忘錄，進行跨域整合，目標今年起4年內輔導學生申請百件智慧財產權專利。

新北市教育局今在市政會議以「在新北，適性讀，教育就是不一樣」為題進行專案報告，新北教育經費明年達740億元，續6年教育預算年年成長，並以適性發展為基礎，整合六大面向核心政策「適性未來力、產學實踐力、科技競爭力、創新影響力、人文永續力及國際全球力」，串聯幼兒、國小、國中、普高、技高及大專院校等六階段學制，打造K-16新北教育圈，形塑全人教育體制，讓每個人成為更好的自己。

張明文說，新北市為全國唯一攜手經濟部智慧財產局推動專利人才，培育校校專利種子教師，每年辦理百場創客教育活動，更與故宮、科教館及民間單位合作，給予學生發揮探究學習精神，進而對於未來產生影響力，發揮創新影響力。

推動適性未來力部分，新北在學前教育階段，新增公共化幼兒園211班、準公共幼兒園234園，平價教保更達5萬人次，未來將持續打造「平價、優質、普及」的幼教環境，讓年輕人敢生、敢養；國小及國中教育階段，結合全國最多16所職探中心、首創11所觀光工廠、23所高中職及23所境內大專校院共同推動多元職業試探活動。

強化產學實踐力部分，高級中等教育階段持續深耕產學合作，合作超過700家產業，至今累計獲企業捐贈近2億元，並累計提供800名建教生圓夢獎學金、百萬永續人才永續獎學金、百萬雙聯學制助學金，串接超過50校頂尖大學培育新北在地菁英人才，開設逾百堂課程及活動等，更創立技職三階段6種競賽人才培訓制度，打造新北國際技能戰隊，國手育成搖籃。

提升科技競爭力除全面數位化親師生平台，更推動全國第一套教育報告與創新支持系統，終結60年教育評鑑，透過數據分析清楚了解學生的科目興趣、及會考成績、體適能的表現，量身訂做專屬各校的教育報告。

此外，新北與6大公民團體合作推動技職社會責任，攜手美感細胞設計美感掃具及品德聯絡簿，並推出全國唯一漫畫式職場倫理手冊，在教育部品德教育特色學校獲獎校數全國第一，以及全面推動教育SDGs課程，培養學生人文素養、永續及品德，培育人文永續力。

在國際教育與雙語教學方面，成立國際交流單一媒合大平台以及全面推動雙聯學制，共有214所國際姐妹學校，每年薦送超過百名師生出國見習，辦理各項國際賽事、國際交流，培育學生國際全球力。

代理市長劉和然會後裁示，幼教一定要平價，民眾期待能增加更多公托；另與智財局合作協助學生未來4年要拿到100項專利，期盼目標能提前達成。